［長文慎入］千其唔好去Urbxn Grxup ,富城物業做HR(特別係fresh grad, 浸會學生）

雖然我都知有呢間公司既舊同事會上連登，但我真心唔希望更多既人受害。特別係浸會既同學仔，因為佢地好鐘意請浸會hr畢業既同學。 不過如果你都無諗住係間公司長做，搵呢間野做跳板，再轉出去其他公司做既話...巴絲們可以一戰，但祝君好運。 因為佢請緊既位，相信無乜人會做得長。（小妹BBA - HR 1st Hon 畢業，雖然唔係三大出身，但自問熬得既我都頂呢間野唔順）

1. 先簡單講下要做乜

呢間係物管公司hr,有別於出面既一般hr。以呢間公司物管既hr 架構為例：
你作為一個Human Resources Officer/Assistant Human Resources Officer 要接唔同既物業盤（商場，屋邨，工廈等）。然後富城既hr 你都需要負責一小部分。 而所謂接物業盤，就係你要負責晒呢啲盤既hr function，由搵人，請人，入職，出糧，工傷，升遷，辭職..所有文件野都係你自己搞掂。而物業盤有兩group 人你要負責，1就係班Security Guard ，2就係負責管住 Security Guard/物管位個班人（eg.Property Asset Officer/Customer Service Officer) 。換言之你就係要負責呢兩班人既hr function, 而且係兩套唔同既做法。

2. 講下有咩咁伏

其實伏係伏在呢個位上一手遺留下黎既野垃圾同散到無倫。（因為上一手走左，佢啲物業盤打散晒比其他同事暫時睇住）到你接手，你就要執返晒呢啲盤。 問題係，你最好有hr經驗，如果唔係你上手會好辛苦，因為你學野時間大概兩星期，邊做邊學，其他同事已經會急不及待要比返晒啲盤你，無經驗既話真係吃得屎。

由面試講起，面試搞左成三粒中有多。一日見晒hr head, team head 同interviewer。當中真係唔知我聽錯定佢矇我。我同個team head 傾，佢個時同我講話一個新人負責睇一兩個物業左右...我先肯做。到後來發覺我睇緊既物業既總人數係條team入面第二最多，而物業既數目係最多。仲勁過班做緊senior 既人.....

返工後，我感覺呢度既文化係，唔會點理新人，不過你問同事野佢地係會肯答你。其實好多人都覺得同事肯答你野都夠，只係我覺得team入面表面大家一條船，入面啲人鬼打鬼，又成日圍埋講是講非。係入面都唔會做得開心。 除非你想埋大堆一齊講是非可能會覺得開心，本人就好討厭呢啲人。

啲同事大部分各顧各（好啲既得一兩個）。好記得個時有個intern 岩岩加入，佢地一到食飯時間，各自走晒，個intern唔知道可以食飯，坐左係度等左差唔多三個字無人理佢，我見到，過去同佢講，帶埋佢去買飯食，如果唔係佢真係lunch完左都唔知可以飯。因為當初我都係受到同樣忽視，感受特別深。可能唔同公司文化唔同啦，但我覺得你呢堆人，做緊assistant manager，senior assistant manager既又有，連呢啲睇住新黎下屬既基本意識都無，點學人做manager。

而我要睇既盤，怪自己唔好彩執左堆屎喇，係出晒名煩到嘔既物業，其他代接過手既同事都係咁講。下面既人做野又甩漏，黎到我手已經轉過幾手，都係咁。而佢地又成日好多野發生，加人工啊，調黎調去，turnover rate又高。一走你要計final payment,限你七日內出埋票。啲文件下下要跟晒程序去做，比啲人簽晒名先做得野。係好systematic既，但當下面啲人寄上黎既文件有問題時，你要寄返落去比佢地，再確認無問題先可以比呢邊hr既人簽，中間係經好多層既人。 而啲人交比你既野錯漏百出，你唔追佢唔得。呢一邊你又有deadline要跟。
就算佢地啲野遲過deadline比你，你都要Ot幫佢地做。 我連星期日都要特登返黎做，每日返工最早返又係我，最遲走又係我。啲野係唔會清得晒。慘既係一入黎，有三個新物業要開張，一個新黎既人要一次過搞晒咁多野...真係無野好講。

續..

續....

個team head又無料扮有料，根本唔知下屬既苦況。放成幾星期假。係度既時候淨係識得閒彈啲email,比野你做，叫你跟，連我學左咩，未學咩，都唔知，未學既野都彈比我跟...同佢講先話：下，乜你未學架。 而我個時諗住等佢放完假返黎同佢講返我辭職啲野，諗住有啲交待，大家好黎好去。點知我同佢講我遇到既問題困難既時候，佢淨係識話其他同事都係咁架啦....又話不嬲都係咁架啲野，將所有野講到係你能力問題，你做唔掂。 同平時既佢變晒臉，講野馬上刻薄勁多（另一位調左去隔離team辭過職既同事都經歷過）人又偏心，自己都係跟大圍班同事針對某啲同事。對人唔對事既head,都唔方公正。 仲想要屈我比多七日通知，我已經好心知佢地忙缺人，留耐左幫佢地，一開波辭職個時我原本係話賠埋代通知金都要即走。係個assistant manager 話缺人叫我幫下手，我先留多超過七日。

我原本都諗住等team head放完假返黎傾完，可能留耐啲幫多陣，但佢話我無比信佢，要收到信先計七日，今日比佢要再計過。我聽完勁火，放緊假點比信你？ 仲有好多細節要講有排講，總之成team人就係想屈我留多七日，我話點都要即日走，比錢走，佢地先肯放人。啲manager,immediate supervisor又覺得所有野係你問題咁，唔諗佢地自己有咩不足,話你唔主動問佢野，事實係我有問佢野，同時間其他同事都有問，我問到人地就快嫌我煩。作為supervisor唔會間中主動問下有咩要幫？同事都有主動過黎問下啦...放工自己就準時走人

其他細位唔講，同埋呢度晉升機會都唔高，啲人個個係度鬥長命。除非你想安穩搵萬另蚊做AHRO/HRO一世，否則係度磨練一年跳出去就係好世界。但呢個位，呢條team只可以話係一個大伏。如果你或你既朋友仔想去呢度做，記得share呢個post比佢睇，叫佢慎重考慮。

死廢青 個個都好似你咁淨係識得投訴 社會唔洗運作啦

隨你喜歡點講 我講既係事實 亦都話如果想搵跳板可以去做 呢個台就係比返緊工搵緊工既人去睇下有咩要注意 大家討論

都係個句，我係將個實況講出黎，同埋呢個唔係一個投訴

結論

樓主啱啱畢業出嚟搵嘢做

覺得俾人恰

所以打呢篇文出嚟

但樓主唔知出到社會就係咁

其實出面大把呢啲公司
仲有更多呢啲仆街同事
你做多幾年野就會知點樣應對架喇

我出黎做左幾年野lu

返緊新工

見到佢地呢個位請左成個月都未請到人

真心驚啲師弟妹，同其他人會懵下懵下中左伏

之前讀緊書做intern,都試過一次比人射啲責任落我度。不過對方係in house lawyer,我係小薯，我個時都係頂我家姐先去間公司度做，唯有食隻死貓 不過都無得我唔食

做得PROP MAN 公司 就預左煩嫁啦
本身呢一行D野越做越煩

如果咁難頂你都搞得掂 到時就係你head 住條team
你要邊個仆街都得

就咁睇你都係好心既，但呢個社會係咁仆街，全部小人當道。慢慢你就慣

富仔出左名搵到錢都冇命享

莫非巴打係同行？ 呢間啲野係算有system,但係呢個位，係正呢一team,對住個班同事就嘛嘛，主要係啲盤太散，好似人地唔要既垃圾盤比晒你咁。我寧願睇三四個大盤，個時我淨係打電話去追人交野我都要打比十幾個人追..

出面大把公司都係咁
利申同行

巴打言之有理 但呢一仗要付上既成本都幾高

間野佢地按年資咁上，上面啲人唔郁，基本上升遷機會係0

welcome to workplace

你要做到飯飯掂 令佢地覺得沒左你會好濕滯
到時你要加人工 要升職 邊個有說話
明明有能者居之
如果老細係睇關系年資去排位
呢間公司可以即走

都係個句啦 做得PROP MAN公司預左
根本呢行本身D野就散修修(香港黎講) 唔係我洗鬼搵物管公司幫我搞咩
所以未做任何野都散修修囉

同埋大盤係人都想睇嫁啦 因為煩少好多野嘛 又唔洗對堆閪客
但呢D好做D既 一早俾D SENIOR D既同事拎左黎做啦/唔會俾你做住
(你睇下你前公司個CYBERPORT)
淨低D大廈 屋村未JUNIOR 食囉 食唔掂走人未又請過 無限LOOP

真 睇黎要努力搵錢做老闆

個時無知 無同身邊啲同學仔八下就出事

巴打唔諗住轉？加油啊

搵工係睇運，只能夠講你唔好彩/唔夾班人

我冇做物管
做酒店，岩岩fg入去做果陣，又係好似你咁

I know that feel bro to 某啲盤長期缺人 ，請親都走

捱完出黎就係一條好漢啦。手計大糧同final payment都已經夠曬貼地。係咪咁話

係啊，不過唔會想浪費青春係呢度，出黎做野睇黎唔可以太有人情味

巴打講野夠中肯，講中晒啲心聲

睇你既談吐都知道巴打你係一個有為青年，小妹作為一個廢青真係比下去，要證據既你去做下咪知

世事都被你看透了

我都係咁諗

你辭職後留低超過七日已經on9啦
冇人會多謝你

終於有人明白 加油啊巴打

不過你就慘D 計糧 請人 乜鳩都要你做哂
正常黎講 都會分TEAM 做呀
計糧還計糧 請人還請人

係啊 學到野係多，不過唔知有無命出得返黎

但我宜家公司就係咁，咁分工工作量差勁遠

新工點？

巴打，多謝你提供既資訊，睇黎我要去Ruby Tuesday 做貢獻下社會先得

不要再說了

咁我都係勸你轉工好D
你樣樣都要掂下做到你傻

肯答你嘢已經唔錯

我而家份工全部嘢自學咁濟

係，同埋真係唔會加下佢地人工，挽留下啲人，然後又係捽我地去請人 ，一路無限loop

I mean 一個做糧一個做recruitment工作量好大落差

好多都係小問題，比入去做既睇下都好

樓主我尊重你但暗地恥笑你

樓主會唔會太廢

係我老早走左 當你抺布咋

但係D老屎忽好勁架
係樓主弱呀嘛

兩年前做fg in過呢間
聽到咁好在冇請我
Hr本科 最尾做都冇做過hr就做左第行

入嚟睇下面d老屎忽回覆鬥邊個最食得屎

樓主我支持你 返得唔開心咪轉過第份 明知係屎都照食個d人真悲哀

借post一問
我都做緊intern，前排好似問到個supervisor嫌我煩 ，所以呢排都唔夠膽係咁問隔離嗰supervisor,應該點算

7年前in過AHRO有offer, 一樣係in左3個鐘, 之後愈諗愈唔對路,結果take左另一個人工低d但係返5day嘅offer

岩岩入左去做:

之前in過呢間做交樓既post
Second in完無下文

好似好多野學

Fg做過呢間pro man
留名

利申Bu Hr 18FG
佢由3月出email到而家都未請到人

有朋友都做過呢間

情況同你差唔多

根本hr就唔好做

行行都係咁,除左IT,D人最無機心可以一齊HEHEHAHA
利申:做過IT一年跳左出黎

樓主做得好
d人出post講邊間邊間唔好做
又唔撚敢開名
咁你開post做乜

你就同我收皮啦仆街 低等學歷做侍應都唔掂

樓主 惡過西 玩手段 d人就識驚你

好似好多公司都係咁

富城以前合作過
間公司都係算鳩數啦
好多部門流失率超高

做物管個人認為搵d二線公司不求有功但求無過 冇要求冇事冇幹就收課嘅公最好

利申 物管人 日日返11收4

一間好企理冇乜入職離職工傷招聘嘅公司, 本身都唔使特登請人做hr啦 齋計payroll嘅, 塞埋俾會計做咪得

利申: 飲食業hr, 閪工之霸

呢啲工真係連踏腳板都稱唔上
只係一個坑